---
title: "创建时间Created"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-04"
weight: 7200
toc: true
---

### 创建时间Created

Created可以让您在数据插入到数据库时自动将对应的字段设置为当前时间，需要在xorm标记中使用created标记，如下所示进行标记，对应的字段可以为time.Time或者自定义的time.Time或者int,int64等int类型。

```Go
type User struct {
    Id int64
    Name string
    CreatedAt time.Time `xorm:"created"`
}
```

或

```Go
type JsonTime time.Time
func (j JsonTime) MarshalJSON() ([]byte, error) {
    return []byte(`"`+time.Time(j).Format("2006-01-02 15:04:05")+`"`), nil
}

type User struct {
    Id int64
    Name string
    CreatedAt JsonTime `xorm:"created"`
}
```

或

```Go
type User struct {
    Id int64
    Name string
    CreatedAt int64 `xorm:"created"`
}
```

在Insert()或InsertOne()方法被调用时，created标记的字段将会被自动更新为当前时间或者当前时间的秒数（对应为time.Unix())，如下所示：

```Go
var user User
engine.Insert(&user)
// INSERT user (created...) VALUES (?...)
```

最后一个值得注意的是时区问题，默认xorm采用Local时区，所以默认调用的time.Now()会先被转换成对应的时区。要改变xorm的时区，可以使用：

```Go
engine.TZLocation, _ = time.LoadLocation("Asia/Shanghai")
```
